陳凱欣稱無關新聞自由 老師杜耀明炮轟

2018年10月07日

陳凱欣稱無關新聞自由
老師杜耀明炮轟

杜耀明（右圖）斥陳凱欣（左圖）為了選舉而無視真相。

【本報訊】曾任電視台記者十多年、代表建制派出戰九龍西補選的陳凱欣，昨被問到任職《金融時報》的馬凱被拒續發工作簽證一事，竟指事件與新聞自由無關。陳凱欣的昔日老師、浸大新聞系前助理教授杜耀明炮轟陳為了選舉，犧牲真相：「唔能夠因為政治嘅考慮、或者選舉嘅策略，係去犧牲真相。」

記者出身的陳凱欣昨稱，馬凱不獲續工作簽證與新聞自由無關，「同新聞自由、傳媒工作要分返開嚟睇」。她補充，而目前各人手上掌握的資料非常有限，令部份人有疑慮，因此要「問返入境處」，「應該由入境處去諗點提供資料畀我哋知道點解會採取呢個決定」。被問到馬凱主持民族黨午餐會是否危害國家安全，陳凱欣指港獨在香港無空間，危害國家安全。

市民昨帶同孩子抗議港府做法可恥。易仰民攝

劉小麗斥枉為傳媒人

陳凱欣1999年畢業於浸大新聞系。曾任教陳凱欣的杜耀明批評陳凱欣為了選舉而無視真相：「我覺得佢係講錯咗，呢個係完全（與新聞自由）有關。」

杜指，陳凱欣應謹記浸大傳理學院的院訓「唯真為善」。根據浸大傳理學院的網頁資料，唯真為善意思即是有勇氣、有良心、有分辨事實真假的智慧，對待人和事業都要真誠、真實。但陳凱欣在今次選舉中，卻說自己走真誠路線。

同樣參加九西補選的劉小麗在社交網站指，事件明顯是FCC得罪政府被報復，導致副主席馬凱被拒續簽證，「變相驅逐出境，咁都唔關新聞自由事？！陳凱欣真係枉為傳媒人！」劉小麗還以hashtag「#欣為阿爺 #突破底線」諷刺陳。

杜耀明認為，政府拒向馬凱續批工作簽證，明顯是「政治審查、政治報復」，以懲罰馬凱擔任FCC副主席時，主持香港民族黨召集人陳浩天演講。杜斥事件反映香港已走向一國一制，影響香港國際聲譽。

■記者姚國雄

上一則
上一則
港府清算FCC副主席 英促立刻解釋美轟違基本法

做得保蝗都係腦裝屎

個腦唔係裝開屎都做唔到保蝗
要由正常人降格到豬狗不如

民賤聯冇個好人，「真誠」奶阿爺鞋底就有